{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042419",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "감로탱화"
    },
    "text": "甘露糖化\\n\nソウル特別市江南区\\n\n1996年4月4日宝物に指定された。 甘露糖化とは、アンコウや地獄の衆生に甘露米を施すという意味から出た言葉だ。 主に死者の魂を極楽世界に送る霊駕遷都の時に奉安する仏画として、朝鮮時代に盛んに行われた。 国内に現存する甘露幀画の中で国立中央博物館所蔵品(1649年作)に次いで2番目に古い作品であり、世界的には日本の薬山寺·朝田寺所蔵品に次いで4番目に古い作品だ。 この幀画には死者が地獄と餓鬼島に陥った場面をはじめ、子孫たちが斎を行う姿、そして極楽世界に導かれる姿が下から順にパノラマのように描かれている。 つまり山水画的な背景を基に上段に七如来などの理想世界を表現し、中段には聖斑床とその他の施餓鬼の仏教儀礼を行う光景、そしてその下段と周辺には地獄·餓鬼·畜生·阿修羅·人間·天上六道の輪廻世界を表している。 密教経典に基づき、浄土往生の阿弥陀浄土教思想が混合された密教的浄土教画としての性格を持つ。 絵の上段中心部には左側に7余来、右側に3余来を配置している。 7如来の左側には観音と地蔵菩薩像を、そして3如来の右側には旗を持った引路王菩薩像の譲位を描写している。 これは韓国的密教が三神仏体系による華厳思想に基づいていることを意味する。 中心部の聖斑像とその右下の儀式を行う僧侶の袈裟の色と法鼓·バラ·要領·経床などがよく描写されており、当時の儀礼の形を探る重要な資料となる。 聖盤像の下には火を吐くアンコウ像を大きくペアで描写し、その周辺に六道の様々な姿を描写した。 これは甘露唐華の本来の意図が飢え死にする苦痛を受けるアンコウに食べ物を施すということから始まった。 甘露幀画の六道衆生描写技法と表現様式は各時代の衆生像が反映されるため重要だ。 朝鮮時代の甘露幀画は山水画的な背景を描写する傾向が顕著に現れる。",
    "QA": [
        {
            "question": "甘露糖化とはどういう意味ですか？",
            "answer": "甘露糖化とは、アンコウや地獄の衆生に甘露米を施すという意味から出た言葉です。"
        },
        {
            "question": "甘露糖化はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "甘露糖化は1996年4月4日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "甘露幀画はどのような意味を持っていますか？",
            "answer": "甘露幀画は、死者の魂を極楽世界に送る霊駕遷都の時に奉安する仏画として、朝鮮時代に盛んに行われたものです。"
        },
        {
            "question": "甘露幀画はどのような内容が描かれていますか？",
            "answer": "甘露幀画には、死者が地獄と餓鬼島に陥った場面や子孫たちが斎を行う姿、極楽世界に導かれる姿などが描かれています。"
        },
        {
            "question": "甘露幀画は何番目に古い作品ですか？",
            "answer": "甘露幀画は国立中央博物館所蔵品(1649年作)に次いで2番目に古い作品であり、世界的には日本の薬山寺·朝田寺所蔵品に次いで4番目に古い作品です。"
        },
        {
            "question": "甘露幀画はどのような教えや思想を表していますか？",
            "answer": "甘露幀画は、密教経典に基づき、浄土往生の阿弥陀浄土教思想が混合された密教的浄土教画としての性格を持っています。"
        },
        {
            "question": "甘露幀画の中に描かれている仏像はどのようなものがありますか？",
            "answer": "甘露幀画の中には、左側に7余来、右側に3余来を配置しており、左側には観音と地蔵菩薩像、右側には旗を持った引路王菩薩像の譲位を描写しています。"
        },
        {
            "question": "甘露幀画に描かれている六道の衆生はどのように表現されていますか？",
            "answer": "甘露幀画には、地獄・餓鬼・畜生・阿修羅・人間・天上六道の輪廻世界が描かれています。"
        },
        {
            "question": "甘露幀画の六道衆生描写技法と表現様式はなぜ重要ですか？",
            "answer": "甘露幀画の六道衆生描写技法と表現様式は、各時代の衆生像が反映されるため、重要な資料となります。"
        },
        {
            "question": "甘露幀画はどのような背景が描かれていますか？",
            "answer": "甘露幀画は、山水画的な背景を基に上段に理想世界、中段に仏教儀礼を行う光景、下段と周辺に輪廻世界を描かれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 571,
        "QA": 544
    }
}